{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Ujun ookeanis ja mul on palju v√§rvilisi kaalusid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan vee all."},{"text":"Ma v√µin olla palju erinevaid v√§rve."},{"text":"Olen vaalast v√§iksem."}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur ja sinine. Paadid seilavad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud veest."},{"text":"Ô∏è Laevad r√§ndavad √ºle minu."},{"text":"Olen koduks paljudele loomadele."}],"options":[{"label":"J√§rv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Loik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja elan meres. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen selgrootu."},{"text":"Ô∏èÔ∏èÔ∏èÔ∏è Mul on palju k√§si."},{"text":"Ma saan v√§rvi muuta."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false},{"label":"Seahobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Elan kestas ja rooman aeglaselt liival. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"Olen v√§ga aeglane."},{"text":"Ô∏è Leiad mind rannast."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true},{"label":"Mesilased","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur teravate hammastega kala. Inimesed kardavad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kiskja ookeanis."},{"text":"Mul on rida teravaid hambaid."},{"text":"Minust on filme."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Kajakas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen mere alt leitud aardekirst, mis on minu sees?","hints":[{"text":"Piraadid v√µivad mind tahta."},{"text":"Olen s√§delev ja v√§√§rtuslik."},{"text":"Ma ei ole alati kuld."}],"options":[{"label":"Liiv","isCorrect":false},{"label":"Kuld","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen v√§ike olend, kes elab m√µ√µnabasseinides ja kellel on k√µva kest n√§pitsatega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√µnnin k√ºlili."},{"text":"Ma v√µin sind n√§ppida."},{"text":"Elan kalda l√§hedal."}],"options":[{"label":"Lobster","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"Krevetid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur imetaja, kes elab ookeanis, laulan ilusaid laule ja mul on auk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurim loom Maal."},{"text":"Suhtlen lauludega."},{"text":"Hingan l√§bi seljal oleva augu."}],"options":[{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Walrus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen korallist vee alla ehitatud kodu ja seal elab palju kalu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Seal elab palju v√§rvilisi kalu."},{"text":"See on tehtud pisikestest loomadest."},{"text":"Ô∏è See on v√§ga mitmekesine veealune √∂kos√ºsteem."}],"options":[{"label":"Akvaarium","isCorrect":false},{"label":"Korallrahu","isCorrect":true},{"label":"Seashell","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen pikk peenike kala, kes peidab end liiva sisse ja suudab pakkuda valusat ≈°okki. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin sulle zapi anda!"},{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu madu."},{"text":"Ô∏è Matan end liiva alla."}],"options":[{"label":"Angerjas","isCorrect":true},{"label":"Merikurk","isCorrect":false},{"label":"Anglerfish","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane, sa koorid mind, ahvid armastavad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen primaatide lemmikn√§kk"},{"text":"Mina olen p√§ikesepaiste v√§rv"},{"text":"Tulen ise √ºmbrisesse"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune, olen punane ja kasvan puudel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan kasvamiseks p√§ikesepaistet ja vett"},{"text":"‚ù§Ô∏è Lumivalgeke v√µttis minust ampsu"},{"text":"Minuga saab pirukat teha"}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Ma olen valge, ma olen kohev ja sa s√∂√∂d mind lusikaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit lehmalt"},{"text":"Mul on hea teraviljaga"},{"text":"Ô∏è N√§en k√ºlmana natuke lume moodi v√§lja"}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen pikk, oran≈æ ja j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili"},{"text":"Ô∏è √ñeldakse, et minu s√∂√∂mine aitab paremini n√§ha"},{"text":"Bugs Bunny lemmik sn√§kk"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Magus kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike, roheline ja kasvan kaunas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili, mida serveeritakse sageli k√µrvalroana"},{"text":"Kasvatan viinapuudel"},{"text":"Mind leidub tihti supis"}],"options":[{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen valmistatud jahust, veest ja p√§rmist ning k√ºpsetatud ahjus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind s√º√ºakse tihti v√µiga"},{"text":"Minuga saab v√µileiba teha"},{"text":"‚ñ´ Mul on vaja soojust teha"}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"Pizza","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen magus maiuspala, valmistatud piimast, koorest ja suhkrust ning olen k√ºlmutatud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind s√º√ºakse tihti koonuses"},{"text":"Olen populaarne magustoit"},{"text":"Mul on v√§ga k√ºlm"}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Komm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen udupeene nahaga vili ja seest roheline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind s√º√ºakse tihti lusikaga"},{"text":"Olen hea C-vitamiini allikas"},{"text":"Olen saanud nime Uus-Meremaa linnu j√§rgi"}],"options":[{"label":"Avokaado","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Laim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen toiduliik, mis on valmistatud k√§√§ritatud sojaubadest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind s√º√ºakse tihti Aasia riikides"},{"text":"Olen valguallikas"},{"text":"Mind v√µib s√º√ºa toorelt v√µi keedetult"}],"options":[{"label":"Tofu","isCorrect":true},{"label":"Tempeh","isCorrect":false},{"label":"Edamame","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen seda t√º√ºpi, mida kasutatakse tihti Itaalia toiduvalmistamisel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne pastaroogade koostisosa"},{"text":"Olen seda t√º√ºpi seen"},{"text":"Mul on p√§hkline maitse"}],"options":[{"label":"Portobello","isCorrect":false},{"label":"Porcini","isCorrect":true},{"label":"Shiitake","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}